
Q: list all sheets in the workbook
A: Sub ListSheets()

    Dim ws As Worksheet
    Dim x As Integer

    x = 1

    ActiveSheet.Range("A:A").Clear

    For Each ws In Worksheets
        ActiveSheet.Cells(x, 1) = ws.Name
        x = x + 1
    Next ws

End Sub
###

Q: create a function that hides all worksheets except the active sheet
A: Sub HideAllExceptActiveSheet()
    Dim ws As Worksheet

    For Each ws In ThisWorkbook.Worksheets
        If ws.Name <> ActiveSheet.Name Then ws.Visible = xlSheetHidden
    Next ws

End Sub
###

Q: a macro that delete all the shapes in a worksheet
A: Sub DeleteAllShapes()
Dim GetShape As Shape
For Each GetShape In ActiveSheet.Shapes
  GetShape.Delete
Next
End Sub

Q: delete all blank rows in a worksheet
A: Sub DeleteBlankRows()
Dim x As Long
With ActiveSheet
    For x = .Cells.SpecialCells(xlCellTypeLastCell).Row To 1 Step -1
        If WorksheetFunction.CountA(.Rows(x)) = 0 Then
            ActiveSheet.Rows(x).Delete
        End If
    Next
End With
End Sub
###

Q: higlight blank cells in a section
A: Sub HighlightBlankCells()
    Dim rng As Range

    Set rng = Selection
    rng.SpecialCells(xlCellTypeBlanks).Interior.Color = vbCyan

End Sub
###

Q: sort column b1
A: Sub SortDataHeader()
Range("DataRange").Sort Key1:=Range("b1"), Order1:=xlAscending, Header:=xlYes
End Sub
###

Q: remove text wrap from column c1
A: Sub RemoveTextWrap()
Range("A1").WrapText = False
End Sub
###

Q: unmerge cells in the selection
A: Sub UnmergeCells()
Selection.UnMerge
End Sub
###