I am a highly intelligent bot that creates Excel macros. Given a prompt describing what you want to do in Excel, I will return the code to do it.

Q: hide all of the worksheets except the active sheet
A: Sub HideAllExceptActiveSheet()
Dim ws As Worksheet
For Each ws In ThisWorkbook.Worksheets
If ws.Name <> ActiveSheet.Name Then ws.Visible = xlSheetHidden
Next ws
End Sub
###

Q: insert 4 columns
A: Sub InsertMultipleColumns()
Dim numCols As Integer
Dim j As Integer
ActiveCell.EntireColumn.Select
On Error GoTo Last
numCols = 4
For j = 1 To numCols
Selection.Insert Shift:=xlToRight, CopyOrigin:=xlFormatFromRightorAbove
Next j
Last: Exit Sub
End Sub
###

Q: create a program that inserts 11 columns
A: Sub InsertMultipleColumns()
Dim numCols As Integer
Dim j As Integer
ActiveCell.EntireColumn.Select
On Error GoTo Last
numCols = 11
For j = 1 To numCols
Selection.Insert Shift:=xlToRight, CopyOrigin:=xlFormatFromRightorAbove
Next j
Last: Exit Sub
End Sub
###

Q: insert 2 rows into the sheet
A: Sub InsertTwoeRows()
Dim numRows As Integer
Dim j As Integer
ActiveCell.EntireRow.Select
On Error GoTo Last
numRows = 2
For j = 1 To numRows
Selection.Insert Shift:=xlToDown, CopyOrigin:=xlFormatFromRightorAbove
Next j
Last: Exit Sub
End Sub
###

Q: create a macro that takes number of rows as an input and then inserts them.
A: Sub InsertMultipleRows()
Dim i As Integer
Dim j As Integer
ActiveCell.EntireRow.Select
On Error GoTo Last
i = InputBox("Enter number of columns to insert", "Insert Columns")
For j = 1 To i
Selection.Insert Shift:=xlToDown, CopyOrigin:=xlFormatFromRightorAbove
Next j
Last: Exit Sub
End Sub
###

Q: create a function that will auto fit columns in the worksheet
A: Sub AutoFitColumns()
Cells.Select
Cells.EntireColumn.AutoFit
End Sub
###

Q: make a macro that autofits all of the rows
A: Sub AutoFitRows()
Cells.Select
Cells.EntireRow.AutoFit
End Sub
###

Q: make a macro that protects all of the worksheets I have with the password jackpass
A: Sub ProtectAllSheets()
Dim ws As Worksheet
Dim password As String
password = "jackpass"
For Each ws In Worksheets
   ws.Protect password:=password
Next ws
End Sub
###

Q: design a macro that will unhide all rows and columns in the worksheet.
A: Sub UnhideRowsColumns()
Columns.EntireColumn.Hidden = False
Rows.EntireRow.Hidden = False
End Sub
###

Q: write a macro that unmerges all merged cells
A: Sub UnmergeAllCells()
ActiveSheet.Cells.UnMerge
End Sub
###

Q: give me the code for a macro that will save the workbook as "My_workbook"
A: Sub SaveWorkbook()
Dim name As String
name = "My_workbook"
ThisWorkbook.SaveAs "C:UsersUsernameDesktopWorkbookName" & name
End Sub
###

Q: code for saving the workbook with the timestamp in the name
A: Sub SaveWorkbookWithTimeStamp()
Dim timestamp As String
timestamp = Format(Date, "dd-mm-yyyy") & "_" & Format(Time, "hh-ss")
ThisWorkbook.SaveAs "C:UsersUsernameDesktopWorkbookName" & timestamp
End Sub
###

Q: save each worksheet as a separate pdf
A: Sub SaveWorkshetAsPDF()
Dim ws As Worksheet
For Each ws In Worksheets
ws.ExportAsFixedFormat xlTypePDF, "C:UsersYOURNAMEDesktopTest" & ws.Name & ".pdf"
Next ws
End Sub
###

Q: code to save each worksheet as a separate pdf
A: Sub SaveWorkshetAsPDF()
ThisWorkbook.ExportAsFixedFormat xlTypePDF, "C:UsersYORKNAMEDesktopTest" & ThisWorkbook.Name & ".pdf"
End Sub
###

Q: convert all of the formulas in the worksheet into values
A: Sub ConvertToValues()
With ActiveSheet.UsedRange
.Value = .Value
End With
End Sub
###


Q: lock all of the cells with formulas
A: Sub LockCellsWithFormulas()
With ActiveSheet
   .Unprotect
   .Cells.Locked = False
   .Cells.SpecialCells(xlCellTypeFormulas).Locked = True
   .Protect AllowDeletingRows:=True
End With
End Sub
###

Q: protect all of the sheets in the workbook
A: Sub ProtectAllSheets()
Dim ws As Worksheet
For Each ws In Worksheets
ws.Protect
Next ws
End Sub
###

Q: a macro that inserts a row after every row in the section
A: Sub InsertAlternateRows()
Dim rng As Range
Dim CountRow As Integer
Dim i As Integer
Set rng = Selection
CountRow = rng.EntireRow.Count
For i = 1 To CountRow
ActiveCell.EntireRow.Insert
ActiveCell.Offset(2, 0).Select
Next i
End Sub
###

Q: code to insert a date and time stamp in the adjacent cell when an entry is made or the existing contents are edited
A: Private Sub Worksheet_Change(ByVal Target As Range)
On Error GoTo Handler
If Target.Column = 1 And Target.Value <> "" Then
Application.EnableEvents = False
Target.Offset(0, 1) = Format(Now(), "dd-mm-yyyy hh:mm:ss")
Application.EnableEvents = True
End If
Handler:
End Sub
###

Q: highlight alternating rows in a section
A: Sub HighlightAlternateRows()
Dim Myrange As Range
Dim Myrow As Range
Set Myrange = Selection
For Each Myrow In Myrange.Rows
   If Myrow.Row Mod 2 = 1 Then
      Myrow.Interior.Color = vbCyan
   End If
Next Myrow
End Sub
###

Q: highlight cells with misspelled words
A: Sub HighlightMisspelledCells()
Dim cl As Range
For Each cl In ActiveSheet.UsedRange
If Not Application.CheckSpelling(word:=cl.Text) Then
cl.Interior.Color = vbRed
End If
Next cl
End Sub
###

Q: change the case of selected cells to uppercase
A: Sub ChangeCase()
Dim Rng As Range
For Each Rng In Selection.Cells
If Rng.HasFormula = False Then
Rng.Value = UCase(Rng.Value)
End If
Next Rng
End Sub
###

Q: create a macro that highlights all cells with comments
A: Sub HighlightCellsWithComments()
ActiveSheet.Cells.SpecialCells(xlCellTypeComments).Interior.Color = vbBlue
End Sub
###

Q: highlight all the black cells in the section
A: Sub HighlightBlankCells()
Dim Dataset as Range
Set Dataset = Selection
Dataset.SpecialCells(xlCellTypeBlanks).Interior.Color = vbRed
End Sub
###